［港女又上報］短片瘋傳將軍澳港女指罵外傭無控制狗吠聲 斥罵叫返回菲律賓

該短片於16小時前由網民Mel C. Santiago上傳至社交網站Facebook，短短16小時內便獲得逾6000個分享，並有25萬次瀏覽。

短片長約5分鐘，根據片中環境判斷，相信於將軍澳海濱公園寵物公園拍攝。一名操廣東話、估計是香港市民的女子在整段短片內，不停大聲指駡一名外傭，指她沒有好好控制兩隻狗隻，每日在此逗留的3、4個小時，但狗隻不停吠叫，影響她的狗隻，指過去亦有其他狗主投訴該女傭，又認為她不應照顧嬰兒的同時，帶同狗隻出來散步。

女子要求外傭致電僱主

在短片所見，該名女士一直語帶訓斥，以英文叫外傭「Call your boss now(現在打電話給你的老闆)」，要求她的老闆立即到公園，指自己會向她的老闆講解規矩；該外傭初時亦語氣激動，一度要求該女士不要用手指指向她，隨後語氣冷靜，要求女士請稍等片刻，她會致電老闆。

然而，該女士仍不斷高聲下令女傭「Call your boss now」，又聲言若自己若果是老闆，必定不會聘請該名外傭，指責她態度惡劣「bad attitude」；而該女傭與老闆交代事情後，指老闆正工作中，遞上電話示意女士可抄下老闆電話及致電他，期間則不時傳出嬰兒叫喊聲，兩隻狗亦不停吠叫。

片段中所見，外傭數次遞上電話示意女士抄下電話，但該女士仍不停指罵外傭，不但鬧她「Bad attitude ,bad helper(態度惡劣、差的外傭)」，更罵她不應該照顧嬰兒，應該返回菲律賓，要求她立即離開公園，而外傭最後報以數聲「thank you」，沒有與之理論，最後該女士用手機拍下外傭老闆電話後，外傭亦攜同嬰兒及狗仔離去。

外傭組織：若實質想證明自己更有權力 或構成歧視

Filipino Migrant Workers' Union副主席Eman Villanueva表示，片段中的情況並不常見，至少在公開場合，很少人會如此直接責罵一個外傭，直言狗隻會吠叫平常不過，但該名女子如此憤怒責罵一個外傭，又叫她收聲、離開等言詞，實質想證明自己比該女傭更有權力，構成種族歧視，建議外傭若遭受任何歧視，可向工會求助。

有網民留言指，公園是公眾地方，該女士沒有權利要求外傭離開；又有網民指自己亦為外傭，但不應該因外傭身份而受到歧視，人與人之間需要互相尊重。也有網民揶揄指只聽到該女士的嘈吵聲，而非狗吠聲。

呢啲女人，真正人唔笑狗都吠

寵物撚vs港女

個港女有咩權趕人離開公園?
想知個女傭老闆有無收個港女電話

唔心人地隻狗吠 自己又係度吠

又認為她不應照顧嬰兒的同時，帶同狗隻出來散步

應該留個bb係屋企

個BB幾冷靜
有前途

個港女仲吠得大聲個隻狗 , 嚇親隻狗同個b

黑衫個男人(老公) 都知道老婆發癲+ 上緊鏡, 想笠水走人

香港人係香港真係地底泥
咁又係歧視外傭

屌 都唔明點解依啲死港女都可以結到婚有老公
所以話香港男人真係好撚廢 見閪就衝 揀埋晒啲低質女人
個死港女話人bad attitude, 佢話人之前諗下自己先啦，佢係到手指指又good attitude咩
仆街啦死八婆港女

狗會吠好正常
黑衫男人唔好好睇住隻狗 可能會被人投訴

個 BB 好似係鬼仔嚟

老實講, 佢地番曬菲律賓係香港人獲D

多謝佢老公娶左呢條女，求下你，好好對佢一生一世，唔好放佢出黎害其他巴打

幾隻狗可能傳緊情呢， 人地狗世界傾下計都唔得

係咪傻撚左 ？ 唔係佢請返來個女傭

如果佢話吠足3 4個鐘嘈住人影響到人既話佢就有佢道理，佢話d狗吠而影響到佢隻狗真係on9 point,係佢呢種西女人先有咁既邏輯 ，佢又點知佢隻狗唔係互相溝通緊，狗吠影響到狗我真係笫一次聽

直覺話比我知呢d又係懶有學識既離地中產，一有咩唔滿意就潑婦罵街，好撚嘈

起左底未？

工人eq好高

港女公主病連人地溜狗都唔俾

廢物港女